【父子決裂】「不肖長子」陳崇輝反擊： 阿爸拋妻棄子

【父子決裂】「不肖長子」陳崇輝反擊： 阿爸拋妻棄子

北區區議員陳崇輝與父親關係決裂，陳父陳金華在報章頭版刊登聲明斷絕父子關係。 《蘋果》聯絡到陳崇輝，他對事件感到無奈，並說父母離婚十多年，父親當年拋棄糟糠，多年不見，如今卻突然出現向母親索款。

陳崇輝稱對父親登報一事，事前全不知情。陳說：「今朝先知，我唔係咩名人，係家事，唔影響我工作。」與父親的轇轕，他娓娓道來：「佢同媽媽離婚十幾年，無照顧我哋十幾年。而家佢有個30幾歲的太太響深圳，同媽咪關於資產有爭拗。」他指父親是藉著向他施壓，迫他勸服母親交出資產。

「媽媽70幾歲，好慘，佢(父親)棄糠槽。老太婆咁可憐，幾十歲人，何必呢？」陳崇輝指母親在內地出世，來港後嫁給父親，育有兩子兩女，但十多年前父母離婚。「好耐無見(爸爸)，讀書時已經拋棄我哋，棄糟糠呀！」母親帶住4子女到英國，含辛茹苦養大成人，個個出去打工。「父親上年8、9月出現，入我媽屋企，響警察面前打佢。已經有法庭禁制令，禁止佢在指定範圍內出現騷擾我媽。」陳崇輝指，父親透過中間人，叫他勸母親交出所有財產。「我無可能幫阿爸迫我媽，可能佢財政唔好，加上有個新太太。」

「佢(父親)覺得我係議員，就快村選，所以在報章打擊我！」陳感到無奈，但認為事件對自己沒有影響。他強調一直為村民出力，很少出席鄉事局會議，因為「只想搞好環境，唔搞政治。」

記者問陳崇輝，父子關係如何？陳說：「我哋呢邊俾佢拋棄，無辦法控制，好無奈。全家人都一路受傷害，好淒涼。」對於聲明中的「禁入祠堂」，陳崇輝認為沒有法律依據，絲毫不擔心。「登報係佢單方面，我無同佢講過嘢。佢想以此俾壓力我阿媽。」陳崇輝自言：「唔係大富大貴、唔係富二代。唔想隔空罵戰，肥皂劇咁！」現在媽媽最傷心，不想再刺激她。

件廢老唔通羅黎七？

廢老

無錢,但俾幾十萬登頭版

可能資產近千萬

咁幾十萬就算借都當投資

應該唔止幾十萬

你每樣加返個零就差唔多

兩個都聚支婦
win win雙贏啦

咁講法似老豆仆街

母親帶住4子女到英國

一班鄉下佬
俾香港共產黨批鬥就啱

圍村人吧